入嚟傾下尚盧高達

Sometimes reality is too complex. Stories give it form.

上個星期係電影節睇完Contempt之後，就愛上咗高達

留名學野
淨係睇過Band of Outsiders 同Breathless

breathless無撚得輸
jump得嚟好睇
係Paris男女主係大馬路個幕簡直無得輸

而家先睇高達 ？

直情係西方影史上嘅瑰寶

好後悔咁遲先睇

不過高達近年都去返“革命時期” 非常中意拍“反電影”, 絕對唔係睇得“舒服”嘅電影, 自問有番咁上下電影閱歷, 可以挑戰下 電影史(衆數)

應該係話，睇高達既戲，應該放開哂啲野先睇
用純粹既感受去睇
同埋唔可以拎其他片比下去
因為比較唔到

今日90大壽

我法文班個法國佬啊sir都未睇過佢啲片

yes,食咗咁多年煙
佢越食越健康

法國新浪潮

你問杜魯福, 積葵丹美可能仲會有人睇過

點解呢，明明高達係開山牛

真

前年上法國電影課，比個prof強強睇曬佢啲戲

高達啲戲好難純粹感受喎 (早期幾部或者可以)
對政治、歷史、文化理論無返咁上下認識好難欣賞佢啲電影

利申: 唔識欣賞

長壽煙

原本今晚睇contempt

上次睇睇下crash咗，要replay

contempt個配樂好L好聽

唔係咁易入口嘅

唔識欣賞

你同佢講 依啲係電影史(衆數)的共時性 😎😎😎

認同
冇context嘅話真係變咗純粹一班年輕法國男女鬥嘴講哲學

咁高達好多戲都有靈光一閃嘅精彩場口
例如
法外之徒 三人係藝術館狂奔
狂人皮埃洛 無可救藥自毀式愛情
週末 經典十分鐘塞車
我所知她的二三事 “咖啡宇宙”意像

八十年代回歸"商業”
芳名卡門 打劫場口
偵探 酒店混戰

愛之頌 被機械操控的“自然” 飄動白布
貨